Четыре шарика, имеющие одинаковые заряды $q$, расположены вдоль одной прямой с интервалом $a$. Какую работу $A$ нужно совершить, чтобы разместить шарики:
\begin{enumcyr}
	\item в вершинах квадрата со стороной $a$;
	\item в вершинах тетраэдра с ребром $a$?
\end{enumcyr}
\answer{
	\begin{enumcyr}
		\item $\frac{q^2 (3 \sqrt2 - 1)}{ 12 \pi \varepsilon_0 a }$;
		\item $\frac{5 q^2}{ 12 \pi \varepsilon_0 a }$
	\end{enumcyr}
}
\tags{10, электростатика, энергия}